Ette tulli mõtsa walitsuse eest Alexander Waldmann ja kaibas et Andre Laugason olewat mõisa mõtsast warrastanu
1 kõiw  12 tolli paks ja 49 jalga pik
1 kõiw  10 tolli paks ja 35 jalga pik
1 kuus   5 tolli paks ja 28 jalga pik
ja nõwwap trahwi 11 Rbl. 26 Kop ja tunnistaja olewat mõtsawaht Tannil Luik.
Andre Laugason ütles et mina ei ole mitte moisa mõtsast neid puid warrastanu enge mina tõije se kuurma puid Panikowitsast ütte lättlane käest ja sis tulli minole enne mõtsawaht wastu kui selle kuurmaga koddu lätsi.
Otsus.
Mõtsa waht Tannil Luik tõises kohtu päiwas ette kutsuda.
Pääkohtumees K.Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Peter Prants [allkiri]
Kohtumees Jaan Oppar XXX
Kirjutaja J.Jõgewa
